\begin{lstlisting}[
	caption={[Inkrementeller Algorithmus: prüfe Äquivalenz Rekursiv]prüfe Äquivalenz Rekursiv},float= htbp,
	label={code:562requiv}]
	Def: prüfeÄquivalenzRekursiv
	Eingabe: $q_1,$ $q_2,$ $A=[\Sigma],$ Übergangstabelle tabelle$,$ näquiv-paare = $<[Q]>,$ 
					 				rpfad= $<[Q]>,$ räquiv-set= $<[Q]>$, klassen = $<\{Q,[Q]\}>$
	Ausgabe: Boolean
	start
		wenn näquiv-paare enthält  $[q_1,q_2]$ 
			rückgabe falsch;
		wenn rpfad enthält  $[q_1,q_2]$
			rückgabe wahr;
		füge $[q_1,q_2]$ in rpfad ein;
		für alle $a \in A$
			erhalte $q_{1,a}$ und $q_{2,a}$ aus tabelle mit a, $q_1$ und $q_2$;
			erhalte $k_1=(s_1,l_1)$, $k_2=(s_2,l_2)$ aus klassen mit $q_{1,a}\in l_1$, $q_{2,a}\in l_2$;
			wenn $s_1 < s_2$
				$q_{1}' = s_1$, $q_{2}' = s_2$;
			sonst
				$q_{1}' = s_2$, $q_{2}' = s_1$; 
			wenn $q_{1}'$ != $q_{2}'$ und räquiv-set enthält nicht $[q_{1}',q_2']$
				wenn prüfeÄquivalenzRekursiv($q_1', q_2',$ $A,$ tabelle, näquiv-paare,	
																						rpfad, räquiv-set, klassen)
					entferne $[q_{1}',q_2']$ aus rpfad;
				sonst
					rückgabe falsch;
		füge $[q_1,q_2]$ in räquiv-set ein;
		rückgabe wahr;
	ende
\end{lstlisting}

